黃店千之味食評

【吾黃吾食⛵－－Ep.2 大角咀 御品·千之味】

要係香港搵間又平又好食又要黃嘅壽司鋪真係好難，唔好話黃嘅壽司鋪，又平又好食嘅壽司鋪已經好少。雖然喺我個list入面係有嘅，但係記得有人講過大角咀好多相對較平嘅選擇，所以今次特登走入去大角咀試下其中一間比較大眾化嘅壽司鋪試一試。

首先成間鋪得兩個樓面，又有外賣又有堂食要做真係做到一腳踢，所以侍應做到閪口閪面都明嘅。雖然要等，但係都好快就有位。一坐低就比個裝口罩嘅信封，上面印住手足拎住個軍艦，有種莫名其妙嘅喜感（如果係手足畫嘅我都好想知佢畫緊個陣諗緊咩）。

唔緊要啦我都係入嚟食壽司唔係食信封，所以唔理啦我就照落柯打先。今次我試左：

1. 左口魚壽司($20/2件)：咁多舊最正常，有魚味但係依然偏淡，而且左口魚正常應該魚油香，不過可能呢條魚減緊肥啦，魚油就欠奉啦。

2. 劍魚壽司($28/2件)：唔知自己食緊咩，一舊肉加啲飯咁啦。

3. 鯛魚壽司($28/2件)：同一個死症，魚味唔夠，少少腥但係都仲食得落去嘅。

4. 海膽軍艦($48/2件)：一上碟就知出事，成塊海膽溶晒，一睇就知唔新鮮，肯定係雪咗好耐。食落去一樣出事，無海膽嘅甜，難聽啲個句真係爭鮮都好食過佢。

5. 三文魚腩($20/2件)：同放棄年輕人嘅元氣差唔多啦，我唔知呢個係讚賞定批評啦，自行判斷啦😌

6. 大拖羅($48/1件)：一上碟又係覺得出事，呢舊極其量都係中拖羅，邊忽大呢？大拖羅最基本應該係魚肉偏白，脂肪含量極高，啖啖應該都係魚油香，呢個只係略為肥過赤身，完全唔合格。

7. 蟹肉蟹膏($28/2件)：蟹肉似係扮晒蟹嘅蟹柳咁款，蟹肉味有啲假咁，蟹膏完全無味，我都唔想次次都同爭鮮比，但係咁嘅質素真係好難唔比較。

8. 厚切鰻魚($58/2件)：食得到最尾有用火槍輕輕燒過，叫做有心機啦，係值得加分嘅，但係個汁多到完全遮住鰻魚嘅味道，不過我又覺得呢個係香港食鰻魚壽司嘅死症，所以我無咩意見（攞日本同佢比太殘忍啦，而且日本嘅迴轉壽司偶爾都有呢個問題，所以唔會怪佢）。

食完唔夠喉，所以叫多個火龍卷($78)。其實即係炸蝦卷，上面鋪咗一大堆蟹籽（雖然應該唔係蟹籽），好可惜隻炸蝦係凍嘅兼腍哂，失望失望。

值得一提嘅係，佢嘅芥辣個感覺好似手磨咁，唔係平時出街食平價壽司個啲cheap cheap芥辣，唔會得個嗆鼻嘅感覺，呢個的確有啲喜出望外。雖然我基本每一舊都係踩緊佢，而實際上佢又真係好一般下，但係我覺得唔應該攞啲咁high end嘅餐廳同佢比，況且同價位嘅選擇而又出色嘅真係唔算多。只係如果我有得揀，我應該唔會再食啦。

評分：2.5分
評分標準：
5分 海量金魔法師出動！
4分 嘢好食湯好飲
3分 不完美可接受要改善
2分 民主都唔好食唔要民主啦
1分 開間黃店賣空氣仲好食過佢

千之味刺身壽司專門店
御品·千之味大角咀店
地址：大角咀大全街22號地下

#見openrice講到好好食咁點知伏味甚濃
#故事教訓我唔好再信openrice
#放心下篇會介紹好嘢食費事比人話我係分化撚

#特約編輯 #十九食客

※※※※※※※※※※※※※※※※※※※※※※※※※※※※※※

#btw其實大家喺街食度嗰種wasabi好多時只係一種叫辣根醬嘅替代品 #真正山葵係珍貴好多
#自繇編

#勇武香港 #黃店冒險號 #吾黃吾食

入面有相 入去支持下手足